window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"日本は１９４１年末に真珠湾を _______ し、翌年にはインドネシアに侵攻した。",
        a:"批判",
        b:"攻撃",
        c:"評判",
        d:"攻勢",
        correct:"b",
    }, 
    {  //Q2
        question:"一度見たら何もかも頭の中に記憶できる _______ があったら面白いですよね。",
        a:"強力",
        b:"努力",
        c:"協力",
        d:"能力",
        correct:"d",
    },
    {  //Q3
        question:"製品と同じように、すごい店にするには注意をそらすものを _______ シンプルにするのが重要だ。",
        a:"増して",
        b:"減らして",
        c:"縮めて",
        d:"広げて",
        correct:"b",
    },
    {  //Q4
        question:"鈴木さんはそんなに若いのに、あの子たちみんなの生活の _______ を見るなんて、すごく立派ね。",
        a:"援助",
        b:"賛成",
        c:"設計",
        d:"面倒",
        correct:"d",
    },
    {  //Q5
        question:"詩人たちは数千年という歳月をかけて愛について _______ きました。",
        a:"言った",
        b:"話した",
        c:"語って",
        d:"喋った",
        correct:"c",
    },
    {  //Q6
        question:"インド経済は世界最速で _______ している大市場だ。",
        a:"成功",
        b:"成長",
        c:"成績",
        d:"成人",
        correct:"b",
    },
    {  //Q7
        question:"今日の浅草寺は無人に近く、数人の観光 _______ がまばらにいるだけだ。",
        a:"人",
        b:"者",
        c:"客",
        d:"官",
        correct:"c",
    },
    {  //Q8
        question:"学者として、これらの伝説の史料を _______ ことはできない。",
        a:"否定する",
        b:"感動する",
        c:"警告する",
        d:"信頼する",
        correct:"a",
    },
    {  //Q9
        question:"廊下の電気は、スイッチを押さなくても、人が通ると _______ につきます。",
        a:"機械的",
        b:"自動的",
        c:"積極的",
        d:"間接的",
        correct:"b",
    },
    {  //Q10
        question:"台風により、この辺りは大きな _______ を受けた。",
        a:"誤解",
        b:"不満",
        c:"変化",
        d:"被害",
        correct:"d",
    },
    {  //Q11
        question:"将来のために、お金を _______ います。",
        a:"ためて",
        b:"のせて",
        c:"かさねて",
        d:"くわえて",
        correct:"a",
    },
    {  //Q12
        question:"バスとトラックが _______ して、負傷者が出た。",
        a:"混雑",
        b:"競争",
        c:"邪魔",
        d:"衝突",
        correct:"d",
    }
];
